\input{Preamble}

\input{Symbols}

\input{plotData}

\begin{document}

%\includepdf{rapport_forside.pdf}
    
%\clearpage

\title{BSc Project\\\textbf{Learning to Play Tetris using
    the Covariance Matrix Adaptation
    Evolution Strategy}}
\date{\today}
%\maketitle

\thispagestyle{empty}
\begin{abstract}
We conduct a comparison between 
the Cross-entropy method and the Covariance Matrix Adaptation
Evolution Strategy (CMA-ES) for training 
an agent to play the classic video game Tetris. Many researchers have 
previously explored the underlying model for artificial intelligence 
in Tetris, yet, have not in depth investigated the difference 
between methods for training these.
A common approach is to construct a configurable controller that 
can interact with a Tetris emulator. To evolve the controller's performance, 
some search algorithm from the field of machine learning is applied to adjust the configuration and hence the strategy of the controller. Using the 
commonly used MDPTetris \citep{mdptetris} platform, the Cross-entropy
method is benchmarked against the CMA-ES algorithm under the same
conditions to reach an empirical understanding of how the two algorithms
compare when applied to Tetris. The results from our experiments
suggests that the Cross-entropy method is the preferable choice
between the two. They appear to reach similar scores, 
but the Cross-entropy method converges almost twice as
fast as the CMA-ES.\\
\\

\begin{center}
\textbf{Resumé}
\end{center}
\ \ \  Vi foretager en sammenligning af Cross-entropy metoden 
og Covariance Matrix Adaptation Evolution Strategy (CMA-ES) 
til at træne en kunstig intelligens til at spille 
det klassiske computerspil Tetris. 
Adskillige forskere har tidligere undersøgt metoder til at skabe 
kunstig intelligens til at spille Tetris, men disse har primært fokuseret på at 
forbedre modellen for den kunstige intelligens fremfor metoden som den trænes på. 
En typisk tilgang er at konstruere en konfigurerbar styreenhed som
interagerer med en Tetris simulator.
Derefter anvendes en optimeringsalgoritme fra machine learning feltet for at indstille 
parametrene til den bedst mulige konfiguration. 
Ved hjælp af den udbredte MDPTetris \citep{mdptetris} platform, 
sammenlignes Cross-entropy metoden med CMA-ES under de samme forhold 
for at nå en empirisk forståelse af, hvordan de to metoder hver især
præsterer, når de anvendes i læring af at spille Tetris. 
Resultatet af vores undersøgelser viser at Cross-entropy metoden er det foretrukne valg. 
Tilsyneladende opnår de to metoder lignende pointtal men Cross-entropy metoden 
konvergerer næsten dobbelt så hurtigt som CMA-ES.

\end{abstract}




\clearpage

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

\clearpage



\input{symbolSection}

\input{Intro/Introduction}

\clearpage
\input{Background/Background}

\clearpage
\input{Contribution/Contribution}

\clearpage
\input{Experiments/Experiments}

\clearpage
\input{Conclusion/Conclusion}

\clearpage
\input{FutureWork/FutureWork}

\clearpage

\bibliography{BSc2014}
\bibliographystyle{apalike}

\clearpage

\begin{appendices}

\input{Appendix/Appendix}

\end{appendices}


\end{document}